
настройка среды

1- student@Ubuntu-MySQL-VirtualBox:~$ sudo apt install postgresql postgresql-contrib
Чтение списков пакетов… Готово
Построение дерева зависимостей       
Чтение информации о состоянии… Готово
Уже установлен пакет postgresql самой новой версии (9.5+173ubuntu0.3).
Уже установлен пакет postgresql-contrib самой новой версии (9.5+173ubuntu0.3).
Следующие пакеты устанавливались автоматически и больше не требуются:
  linux-headers-4.15.0-45 linux-headers-4.15.0-45-generic linux-image-4.15.0-45-generic
  linux-modules-4.15.0-45-generic linux-modules-extra-4.15.0-45-generic snapd-login-service
Для их удаления используйте «sudo apt autoremove».
Обновлено 0 пакетов, установлено 0 новых пакетов, для удаления отмечено 0 пакетов, и 80 пакетов не обновлено.
student@Ubuntu-MySQL-VirtualBox:~$ 

2  проверка установки.
student@Ubuntu-MySQL-VirtualBox:~$ sudo systemctl status  postgresql
● postgresql.service - PostgreSQL RDBMS
   Loaded: loaded (/lib/systemd/system/postgresql.service; enabled; vendor preset: enabled)
   Active: active (exited) since Ср 2024-02-07 09:29:56 MSK; 54min ago
  Process: 1301 ExecStart=/bin/true (code=exited, status=0/SUCCESS)
 Main PID: 1301 (code=exited, status=0/SUCCESS)
   CGroup: /system.slice/postgresql.service

фев 07 09:29:56 Ubuntu-MySQL-VirtualBox systemd[1]: Starting PostgreSQL RDBMS...
фев 07 09:29:56 Ubuntu-MySQL-VirtualBox systemd[1]: Started PostgreSQL RDBMS.

3  смена пользователя на постгрес чтобы подключиться локально
student@Ubuntu-MySQL-VirtualBox:~$ sudo su - postgres
postgres@Ubuntu-MySQL-VirtualBox:~$ 

4- подкючаемся к бд
postgres@Ubuntu-MySQL-VirtualBox:~$ psql
psql (9.5.25)
Type "help" for help.

postgres=# 

5 создаем пользователя пользователь постгрес тлько локально. без пароля надо с паролем юзера

postgres=#  CREATE USER horevvs  WITH PASSWORD 'horevs87'
postgres-# 

  создали юзера horevvs с паролем  horevs87

postgres-# - с минусом значит что все нормально прошло вроде,

6 postgres'#  CREATE DATABASE vova;  создали базу vova

postgres=# CREATE DATABASE result;
CREATE DATABASE
postgres=# 

7 дали все привилегии postgres=# GRANT ALL PRIVILEGES ON DATABASE result to horevvs;
GRANT
 

бд result пользватель  horevvs пароль horevs87  - USERNAME AND PASSWORD


\? - список коротких команд

7 выходим
postgres=# \q
postgres@Ubuntu-MySQL-VirtualBox:~$ exit
выход
Есть приостановленные задачи.
postgres@Ubuntu-MySQL-VirtualBox:~$ exit
выход
student@Ubuntu-MySQL-VirtualBox:~$ 

8  psql -Uhorevvs result -h127.0.0.0.1 - подключаем бд к хосту

9  student@Ubuntu-MySQL-VirtualBox:~$ psql -Uhorevvs result -h127.0.0.1
Password for user horevvs: 
psql (9.5.25)
SSL connection (protocol: TLSv1.2, cipher: ECDHE-RSA-AES256-GCM-SHA384, bits: 256, compression: off)
Type "help" for help.

result=> 


домашнее задание 

student@Ubuntu-MySQL-VirtualBox:~$ psql
psql: FATAL:  role "student" does not exist
student@Ubuntu-MySQL-VirtualBox:~$ sudo su postgre
[sudo] пароль для student: 
Отсутствует passwd-запись для пользователя «postgre»
student@Ubuntu-MySQL-VirtualBox:~$ sudo su postgres
postgres@Ubuntu-MySQL-VirtualBox:/home/student$ psql
psql (9.5.25)
Type "help" for help.

postgres=# SHOW server_version;
 server_version 
----------------
 9.5.25
(1 row)

postgres=# help
You are using psql, the command-line interface to PostgreSQL.
Type:  \copyright for distribution terms
       \h for help with SQL commands
       \? for help with psql commands
       \g or terminate with semicolon to execute query
       \q to quit
postgres=# 




